點睇KUAIZERO老高同吹捧老高個班連登仔?

呢條強國人(住日本既強國人都係強國人)成日散播偽科學
拎呢條片做例子

科學證明進化論才是都市傳說，人類才是外星人 | KUAIZERO

標題就話「科學證明進化論才是都市傳說」, 然後說明: 「【本影片提到的學術文章】」,然後頭兩三分鐘講呢篇學術期刊, 話人類同大多數物種係二十萬年前突然出現, 話佢推翻演化論 ,第三分鐘仲話人腦只係用左幾%, 九十幾%未用

而我FACT CHECK:
1.篇學術期刊原文《Why should mitochondria define species?》無講過推翻演化論

2. 推翻演化論呢個講法, 反而係網上有好多耶撚網既老作, 老屈作者, 話篇學術期刊證明聖經阿當夏娃故事, 但只要去望下原文就知假

3.話啲物種係十到二十萬年前, 突然出現, 係完全理解錯篇原文講咩
原文係咁講" the extant population, no matter what its current size or similarity to fossils of any age, has expanded from mitochondrial uniformity within the past 200,000 years.", 簡單黎講, 係粒線體夏娃係二十萬年前出現, 而咁只係反映呢個種群最小年齡, 而非種群最大年齡, 因為最多只係反映二十萬年前有種群瓶頸(population bottleneck), 亦即係佢係補充緊演化論

4.乜春野大腦只用幾%, 係而家咁多技術去睇大腦活動下, 例如fMRI,都發現人腦係用足100%,老高 咁都敢講呢句大腦只用幾%廢話, 我真心唔知佢有幾高質

總括黎講, 佢絕對唔係科學, 佢FAKE人亦係事實(上面條片就係最好例子),
單係呢條片, 佢行為根本同啲不學無術耶撚一鳩樣, 亂咁解人地篇學術期刊, 然後去講自己想講既野

大家點睇???

但奇就奇在好多無知連登仔都覺得高質, 又話佢科學

有無人有睇開KUAIZERO老高D片?

呢個youtuber有得同powpow揮

其實鍾意睇陰謀論係一回事, 完全無問題
但亂咁話佢科學, 仲話一個亂解人地篇學術期刊然後去講自己想講既野高質, 成件事會唔會太好笑?

睇到呢啲連登仔就會明點解大J , 屎萊姆, 平民遊戲之類既垃圾都咁多人睇, 因為根本好多人連高低質都唔識分, 佢地無個性, 無鑑賞能力, 無分析力, 甚至係無錢

啲柒頭講廢話咪啱佢地, 唔洗分析吖嘛, 無錢無時間無得去咁多旅行, 周圍飲飲食食, 買野, 咪睇人去囉, 睇人開箱囉

[問卦] 台灣有像KUAIZERO老高的Youtuber嗎?

原來台仔都係咁吹捧佢, 無知既人真係多
連登仔成日踩台仔, 估唔到原來係五十步笑一百步

佢啲內容睇過就算啦
但佢表達得好 老婆又靚女

啱呀
但有傻仔係咁吹捧佢, 當佢科學吖嘛, 當佢知識吖嘛
咁咪要出下POST以正視聽, 順便撚下狗囉

例如:
吊係樖樹•22 日前
講嘅知識好高質，唔係content form內容。

我大碌撚•22 日前
呢集顛覆左對太陽既認知

拼命生存的男人•1 日前
講真，佢D片真係好高質，有科學有笑點，兩人既互動真係好有趣，真支持

又吹捧佢兩公婆好高學歷

當睇content farm

啲內容根本就係content farm黎

心態正確

new content farm 但起碼有野播下

根本垃圾Content farm 級數
啲傻仔吹到好正, 講到底咪又係睇女

想有野播, YOUTUBE大把, 睇英文既唔好?

原本都想聽下，不過啲口音真係好難頂

香港人 唔好咁認真啦
仲要同班連登仔認真

大陸西口音，不了，d人都係睇佢老婆多啦

Powpow高質好多

佢本身就強國人, 仲要係個9up當秘笈既強國人

講真哩啲都係睇下就算 真係睇學術嘢唔好睇外國channel/search啲文獻嚟睇？ 哩啲channel啱啲人消磨下時間學下嘢 但一定談唔上高質

得閒咪認真下, 得閒咪膠下囉, 反正撚狗都係娛樂之嘛

一向當佢講既係笑話, 睇下佢可以有幾認真咁吹水

「哩啲channel啱啲人消磨下時間學下嘢 」
錯, 睇下就算, 磨下時間都無問題
千其唔好當有野學呀

但係睇嗰啲人覺得自己學到嘢

佢講故仔既能力唔錯 我鐘意聽佢講野 但內容真係當故仔咁聽就算

咁咪就係傻鳩囉

當故仔聽, 心態正確

樓豬咁勁唔考慮開返個頻道？

無興趣喎

點呀, 唔敢幫你偶像出黎反駁? 定無能力呀?只係識留負評

連登仔有獨立思考

我點會有獨立思考?
對老高支持者黎講, 我呢啲一定係比主流科學荼毒, 打壓佢地陰謀論既人啦
我呢啲比主流科學荼毒既先係睇唔明人地篇文

人地本身就寫名娛樂頻道 鳩講啲嘢搞笑下 你話有班吹捧嘅 咁咪屌班吹捧嘅囉 人地兩公婆大學畢業 係日本住咁耐 分分鐘隨時有質素過你 係都要搵位入人 講到尾咪又係因為大陸人

佢啲捲脷音好難頂

唔覺得佢高質
淨係睇佢老婆

哦, 原來咁叫係要搵位人入, 長知識鳥

唔覺人高質? 你識條鐵咩
「人地兩公婆大學畢業 係日本住咁耐 分分鐘隨時有質素過你 係都要搵位入人 講到尾咪又係因為大陸人」

佢講野節奏把握得幾好
睇唔出係 IT 狗

For fun ga ja
勿認真👍

其實睇佢吹水係幾有娛樂性係無問題
但係見到youtube d留言個個小學雞陰謀撚全面進場個個這學到野 乜乜唔好信主流科學
睇到眼火爆

我無話佢說話技巧唔好呀
我一直屌佢個一點就係散播偽科學, 曲解人地學術研究作野去講自己想講既野
當然啲傻仔會話人地分類係娛樂就係鳩UP啦, 但呢種抗辯有意思咩?

如果係咁都接受, 咁所有娛樂圈既人咪可以任意鳩UP?
似乎唔係喎, 大家唔應該屌CCTVB介紹生食生蠔啦, 肥媽食鯇魚魚生啦
按呢個LOGIC, 喂, 娛樂圈黎架喎, 話明娛樂吖嘛, 任意鳩UP囉, 而且人地又唔係做緊乜春學術研究, 教育電視, 新聞節目
講下姐, 做咩咁認真?

至於讀過大學, 住日本都可以拎出黎打J , 啲傻仔真係陰鳩公

我甚至覺得陰謀論都無問題, 因為我的確否證唔到
你高超既話, 可以瘋狂自圓其說, 令人反駁唔到

問題係, 而家佢講偽科學, 曲解人就係問題
人地篇文無講過, 你就屈人有, 然後咁做係為左宣揚自己想講既野就係問題

Category: Entertainment

我有睇佢幾條片，原本以為係科普頻道，睇到佢話太陽係固體，外星生物(神)係來自太陽就無再睇。

科普包裝既偽科學去吸引觀眾同新聞農場差不多

老高FANS: 你識條春咩, 人地分類係娛樂呀, 咁緊係可以不負責任咁鳩UP老屈架啦

我已經見佢一次檢舉一次

佢響娛樂方面係做得幾好
呢個我否認唔到
但係的確響D 科學性/ 可考歷史/
甚至一D外星同古文明既片
有唔少資料都唔合理 甚至係錯
如果觀眾有少少認知都還好
最弊係有一大班無知觀眾話:原來係咁 學到野
真係驚最後會造成100個人講同一個大話
然後全世界都信以為真

不嬲知佢講野資料唔係真
係睇過 我睇係學下佢點樣組織講野內容

咁連登學術登本身就大把人將content farm當係學術咁睇,唔出奇

好地地拍皇室戰爭啲片咪好囉 走去學人講科學野

本身都俾連登仔氹到，想睇吓佢哋啲片，點知search完之後見到大大隻字話進化論係都市傳說

你有冇佢講故仔講我咁叻

啲人懶就係咁, 篇文明明open access都無人禁去望, 明明望一望就知條友曲解

其實要點樣分係咪偽科學
上wiki睇過個定義都唔係好明

簡單黎講，就係吹一套理論出來，吹得好有說服力，但實際背後無可靠的證據同數據去支持。

好多小朋友無獨立分析力既，聽落覺得有說服力就會信以為真。

同你老吹自己有錢去溝女呃蝦條道理差唔多，你吹得夠真，女都可以俾你呃上床。

睇YouTube 都係想輕鬆下啫
又唔係迫你信佢講既就係真理
下下咁認真做咩

好多理論唔係吹完先再驗證嘅咩
大膽假設 小心求證
係咪即係話佢跳過左求證直接當左係理論正確？

正常人睇過佢d 野都知係神袐學同埋唔係實證證據，只係吹一d 邏輯上合理既懷疑

如果睇完就信以為真，咁果啲人本身就係弱智，而弱智無論去到邊都係好易比人fake 到

btw, 我自己都係academic person, 但我幾鍾意睇佢講既野，幾有inspiration 同創意

但唔會信囉

曲解完人地既研究, 咁咪可以吹一啲「合理」懷疑

你地講果啲只能support 個theory 未實證到

偽科學同科學最大分別係能否證偽

即係可摸耳建立一個方法去驗證佢係咪錯

情況就好似霍金幅射同鬼魂，兩者都未實證到係咪存在，但前者理論上係可以透過觀察黑洞就可以證偽到（但目前未有足夠技術），而後者係無可靠方法去實證，所以係偽科學甚至只係神祕學

曲解咪曲解，盲目去信就係on9 lo
但佢有時曲解得黎，講既野又可以linkage 到自圓其說，當睇科幻鬼神之類既故姐

信既聽眾固然ON9
但唔可以講到講個個人只要掛住娛樂/ 陰謀論就可以任意亂講, 甚至老屈人

情況根本就同上連登勿認真一樣

我諗連登仲多呢啲 fake 9人，老屈人既野

但好多弱智懵下懵下上黎睇，又真係會信

而家好明顯係，弱智既會認真睇，正常人只係當佢吹緊水，做下節目，好似d 綜藝節目咁成日都屈9 d 藝人道理一樣，果啲節目都無話佢係屈人架，但正常人會知係節目效果，係賣笑，因為氣氛係搞笑mode

但老高呢種就因為營造好似兄弟幫講外星人咁，懶神袐同嚴肅，其實咪又係節目效果同吹水

如果你覺得綜藝節目果種就無問題，呢種懶嚴肅就有問題，咁你其實同果啲信以為真既人一樣，都只不過係信以為佢d 節目效果有心呃人，真心左

呢種講法將所有野推去聽眾到, 免除講個個人既責任既講法根本唔成立

正如之前講過, 無線既綜藝節目下既旅遊節目都要為左宣揚錯既野而負責, 比食安漁護咁屌
台灣國動條ON9開台打機都係SELL綜藝效果, 但佢講錯野一樣會比人屌
咁證明左, 唔係所有野都可以一句話佢分類係娛樂, 綜藝效果, 所以就可以無責任咁9UP, 依然有規範架喎
logan paul 日本單野都一樣要道歉
而有無心講個啲野, 係咪有心都未必相關, 國動都話佢無心屌傷人, 但講左就係講左, 都要受人屌
一般人對綜藝既態度會比較寛容, 但唔代表完全無要求

咁幾時要負責呢? 就係個重點啦
至少當你引用人地篇文既時候, 你就係引用緊權威, 借人地個名, 你某程度就認真緊, 煞有介事過介紹科學界係點睇咁就要負責啦,
一般人亦都應該分別到引經據點既方式同普通吹水MODE, 講笑MODE有咩分別
用人地個名, 但原來人地無講過, 咁就係錯

至於兄弟幫, 我無睇
但如果佢咁做我一樣屌

不如咁, 我反問你, 做個思想實驗, 如果你認為掛住綜藝節目可以講咩都得
咁兄弟幫之類節目係咪可以搵集大肆宣傳, 是旦搵個科學家個名, 然後老屈佢, 再用老屈個點去推銷某啲神醫呢? 你認為社會上又會否接受?

你只不過係將我講既野用滑坡理論推到去好極端咁執行，然後話咁係唔合理

點解你又唔講下連登仔平時幾多老屈人，成班炒車，然後都唔係次次屌老屈人果個，淨係識話炒車？因為根本大部分人都知上連登唔洗認真，道理一樣，睇youtube 都係

至於你講果啲例子，係電視節目，普遍人對於果啲有資訊性既節目係唔會好似睇台灣d 綜藝節目咁，對前者既合理期望係資訊真實，根本唔同

台灣新聞更加係啦，根本唔係綜藝節目亦唔應該係綜藝性咁做

你點可以將youtube 9up 片同真正既新聞機構去類比

而家啲連登仔讀書少易俾人呃呀嘛，先唔講偽科學啦，到時啲連登仔又話咩現今科技好廢，人類知嘅野未必係真，一句就推翻哂啲科學理論
仲要大部分都係google就搵到，之前見咁多views諗住click入去睇下佢係咪有新觀點啦，點知全部都係鳩噏，吹水唔抹嘴

如果我滑坡緊, 你咪又一樣
我類比新聞機構, 邊個係新聞機構?
國動張葦航係? 定logan paul係?定比分類為綜藝節目旅遊節目係?
國動張葦航logan paul都係Youtube, 仲要sell 綜藝9up

當一個人引用學術文章煞有介事去介紹資訊, 咁人既合理期望又係咩?

一個人係youtube 睇呢啲神袐學channel, 合理期望係當佢新聞定真正學術咁睇呀？弱智

新聞果度係我睇錯字講錯

btw, 我又點滑坡呀？你知唔知咩係滑坡？
你不斷將我講既野推去d 極端例子度黎作為邏輯理據去話我係錯，呢啲先叫滑坡呀

youtube 係有好多唔同類型既channel, 你又將我講既野推到成個youtube, 講緊睇神袐學channel 會睇到當真正academic channel,呢啲唔係弱智，就係直必囉，姐係好似閣下咁

睇過一兩條佢d 片都知佢乜都亂咁link 埋9up 一餐啦，你都可以話佢會誤導到人，究竟係你太弱智定當普遍人太蠢？（當然確實有一定數目既人好似你咁，比佢fake 到，有啲就係以為係真，有啲就好似你咁，以為佢認真咁呃緊人 ）

又拎觀眾黎講, 我一開始都話左觀眾弱智=/=講個個無問題
一直唔明呢點係你, 一直拎呢點黎講: 觀眾直必 觀眾弱智BLABLABLA
但其實我一直都屌緊當真個啲係弱智
只不過觀眾當真弱智唔代表講個個老屈曲解做假係啱吖嘛

好似係你唔知滑坡係咩咋喎
我呢啲叫反例, 你地呢班支持者覺得掛住娛樂/綜藝/神秘學就講咩都得, 我咪用緊反例話你知唔係囉
但你又駁唔到呢點喎, 只係識話係極端例子, 邊到 極端又唔敢解釋, 唔敢正面駁

而係證明左唔係掛住綜藝之名就可以唔負責講野之後, 我解釋左講野幾時要負責
因為我講左「引用緊權威, 借人地個名, 你某程度就認真緊, 煞有介事過介紹科學界係點睇咁就要負責啦」, 呢個係對被你引用篇文既作者既負責,
一般人亦應該分到講笑同引經據典分別

獨醒撚
再一次證明兒登仔除左逢紅必反咩都唔識

一味只係拎觀眾黎講, 觀眾應該用咩態度睇佢, 同講個個人講個樣野啱唔啱
佢老屈曲解人啱唔啱係唔相關架

一味用娛樂, 綜藝WHY SO SERIOUS做擋箭牌,
然後合理化娛樂, 綜藝之名下所有言論, 真係唔知邊個極端
但明顯呢種講法唔合符世界發生既野,
因為即使係娛樂, 綜藝之名下言論依然受好多規範

哦, 得咁既水平咋?

你講咁多廢話，得最後一part 係有意思

正常人都會分到節目效果同真係引經據典

姐係話你自己唔係正常人啦，一直咬住個9up channel 話人呃人

講兄弟幫例子，你又話無睇，不如你睇左先咪知我講乜，你on9得黎又幾有趣架喎

活於你自己既世界好易，但弱智姐

同埋唔洗再反話我又係點點點，根本無意義，因為你講黎講去都係果幾句，你就係唔接受咩叫9up youtube channel

你要繼續直必去睇同challenge 呢啲channel無問題wor, 不過只會顯得你更加無腦姐

連登仲多呢啲9up野啦，你又唔去逐個post 屌9佢地？

對住9up 都咁認真，我真係凳你可憐